【科技台】SpaceX首艘載人飛船準備8月31日發射

SpaceX’s first Crew Dragon that will fly the uncrewed Demonstration Mission -1 (DM-1) as part of NASA’s Commercial Crew Program has arrived at Cape Canaveral Air Force Station, Florida, for final launch processing. With an internal work-to launch readiness date of 31 August 2018, it is now likely that the International Space Station’s crew rotation and Visiting Vehicle schedule over the next few months will be the primary driver for the flight’s eventual launch from the Florida Spaceport.

Crew Dragon gets ready for DM-1:

The arrival of the Crew Dragon for DM-1 marks an important and major milestone in SpaceX’s preparations for what looks to be the first flight of NASA’s Commercial Crew Program.

Moreover, it is a critical step in returning the ability to launch astronauts to the International Space Station on a craft other than the venerable and extremely reliable Russian Soyuz crew vehicle.

The ability to launch astronauts to the Station on more than one spacecraft was lost on 20 July 2011 with the landing of Space Shuttle Atlantis and the retirement of NASA’s Shuttle fleet.

With that retirement, the Russian Soyuz became the sole vehicle capable of launching NASA, ESA, CSA, and JAXA astronauts to the USOS (United States Operating Segment) – of which Canada, Japan, and the European Space Agency are a part – section of the Station.

Thankfully, the Soyuz has suffered no incidents in that time, as such an event would have eliminated the world’s ability to reach its international orbital laboratory.

Nonetheless, this gap in U.S. human launch capability is not the only period in the Station’s lifetime that the Soyuz has been the sole human ride to the lab.

Following the 2003 loss of Shuttle Columbia and the STS-107 crew, the Soyuz took up solo crew transportation duty to the Station until the Shuttle fleet returned to flight (STS-114) and began ferrying crewmembers to the outpost again (STS-121) in 2005 and 2006, respectively.

Now, the U.S. is on the cusp of being able to launch humans into space again – and with final preparations now underway at the launch site for SpaceX’s Crew Dragon DM-1 mission, the commencement of Commercial Crew Program launches is tangible.

異形嘅劇情成真

發展得超快

SpaceX載人飛船計劃已經delay左好多年